第1章 坠入黑暗

“116号畸界我还去过，是个很特别的地方。”

“那里有一大片花海，旷野上立着的很多巨大的黑色相框，看上去就像是某个打卡地。”

“而且，我在那里还遇到了我老婆。”

“她见到我很惊喜，还问我怎么在这里。”

“但是。”

“她已经去世五年了……”

李老师的声音在午后的教室里缓缓落下，整间教室跟着鸦雀无声。

这是大跳转后的第八年，景州市第十三预备高中，高一六班的畸界通识课。

经历过那场颠覆一切的灾难，没人敢轻视这门课，这是将来能救命的学问。

大多数同学都在认真地记笔记。

只有寒渊还在盯着前排沈夏夏的发卡看。

午后的阳光透过教室的钢化玻璃，斜斜地落在沈夏夏的双马尾上。

她认真地记着笔记，马尾辫带着上面的金属发卡微微晃动。

随着光照角度细微变化，金属发卡一会泛金光，一会泛白光，让寒渊看得出神。

但是随着李老师冷不丁的这几句话，全班同学猛地都停下了动作，一齐看向李老师。

每个人脸上都是震惊和难以置信。

沈夏夏也不例外，她的笔尖骤然顿住。

那枚原本还在晃动的金属发卡，也跟着彻底静止，在阳光里定格成淡淡的银辉。

李老师也是在这个时候，恰到好处地停下了话语。

“然后呢？李老师……”

坐在第一排的一个女同学连忙追问。

“对啊，老师，然后怎么样了？”

其他同学也连忙跟着问道。

“然后？”

李老师缓缓将目光移向窗外。

“然后，发生了一些事，我把她永远留在了那里，自己撤出了116号畸界。”

李老师语速变得很慢，听上去多了几分落寞。

接着，他收回目光，重新看向讲台下的同学们，继续说道：

“再然后，我就退出了搜索队，转行当了老师，给你们讲畸界通识课。”

“老师，到底发生了什么事啊？”

“什么叫永远留在那里啊？”

同学们的追问声再次响起，话语里的好奇更多了。

李老师并没有继续回答，只是轻描淡写地说了几个字：

“没什么，不是什么很重要的。”

接着，他就强行转移了话题：

“关于第116号畸界，还有一道经典的例题，我们叫个同学来回答。”

李老师的目光扫过台下。

原本还想追问的同学默默低下了头，躲避老师的目光。

最后，他的目光，精准地落在了寒渊身上。

“寒渊，别盯着女同学的辫子看了，你来答练习册上的扩展第二题。”

话音落下，班里爆发出一阵低声哄笑。

寒渊只觉得脸颊发热，连忙站起身，慌忙翻开练习册，在上面找到扩展第二题，然后老老实实地读题：

“当你独自处于第 116 号畸界‘心灵迷宫’中，下面哪个选项最不可能遇到？

选项 A：早逝的母亲；B：早年被迫分离的恋人；C：刻骨铭心的仇人；D：经常吵架的妻子。”

“对于这道题的答案，我选 C——‘刻骨铭心的仇人’。”

“为什么？说说你的思路。”

李老师拿着书，语气很平静，没有露出任何喜怒。

寒渊定了定神，把课堂上记的知识点捋了捋：

“因为‘心灵迷宫’里的怪物叫做‘她’。

‘她’，只会模仿人内心深处最爱的人 ，引诱受害者迷失在迷宫深处。

选项里 A 是母亲，B 是恋人，都可能是最爱的人，至于D是妻子，就算经常吵架，也可能是最爱的人；但 C 是仇人，没人会把仇人当成最爱吧？”

“那你觉得，‘经常吵架’和‘爱’不冲突？” 李老师追问了一句。

“我觉得吵架是日常，和爱不爱没关系。但仇人不一样，恨和爱是反的，所以‘她’肯定变不成仇人。”

李老师点了点头，嘴角露出一点特别的笑容：

“答对了，坐下吧。下次听课专心点，别总走神。”

寒渊挠挠头坐下，眼角余光又忍不住扫向沈夏夏的方向 —— 女孩默默低下了头，马尾上的发卡随之晃了晃，依然映着变幻的光芒。

但也就是在这个时候，那变化的光芒瞬间消失了。

整个教室突然陷入一片漆黑。

没有任何预兆，像是被遮住了所有光线，连窗外的阳光都瞬间消失，黑暗中只剩下同学们的惊叫声。

紧接着，强烈的失重感猛地袭来，整个教室开始朝着左侧剧烈倾斜，桌椅擦过地面发出刺耳的摩擦声，书本、文具哗啦啦地朝着倾斜的一侧滚落。

寒渊下意识抓住桌沿，可身体和课桌还是被重力带着往左滑。

滑了没多远，寒渊感觉自己重重撞到了墙面，胳膊跟着磕在桌角，疼得他闷哼一声。

耳边则全是混乱的声音：女生的哭声、男生的喊叫、桌椅碰撞的脆响，还有不知是谁的水杯摔在地上，水流在倾斜的地面上淌开的哗啦声。

“大家抓住固定物！都别慌！”

李老师的声音在黑暗中响起。

这让众人微微安心。

而在片刻之后，倾斜的角度逐渐稳定，整个教室也跟着亮了起来。

是天花板上教室的灯亮了。

预备高中的灯都是特殊设计过的，有应急功能，一但断电就会自动亮起。

众人也才得以看清教室里的情况。

整间教室大概倾斜了 20 度，大部分课桌椅都滑落堆在了左侧墙根，堆成了座杂乱的小山。

不少同学被夹在桌椅缝隙里，脸上沾着灰尘，眼神里满是惊恐和茫然，还有人已经开始了小声哭泣。

寒渊扶着墙边的暖气片慢慢站起身，胳膊肘的红肿处一碰就疼，他揉了揉，目光则下意识看向窗户。

教室窗户的钢化玻璃已经碎成了蛛网状，裂纹像蜘蛛网一样蔓延，透过这些裂纹看出去，外面的景象让他浑身冰凉。

没有熟悉的校园操场，没有远处的实验楼，甚至连天空都不是午后该有的样子。

外面是一条黑夜中空荡荡的城市街道，街边的店铺门窗紧闭，店铺里面漆黑一片。

只有店铺上方的霓虹灯招牌还亮着，蓝色和紫色的光线映在地面上。

空无一人，死气沉沉。

“这、这是哪里啊？这里不是学校啊……”

身旁一个男生的声音发颤，他伸手想去摸窗户，却顾虑玻璃上的裂纹，缩回了手。

寒渊深吸了一口气，他已经猜到发生了什么了。

“同学们，别慌。我们应该是发生了跳转！”

教室前方传来李老师的声音。寒渊抬头看去，只见李老师还在讲台上。

讲桌是固定在地面上的，所以他没被滑走，只是一手攀着讲桌边缘，一手撑着讲台，脸色有些苍白，但还算镇定。

“跳转？！”

“景州市不是稳定区吗？怎么会跳转？”

“我爸妈还等着我回家呢！怎么办啊？”

教室里瞬间炸开了锅，几个女生再也忍不住，当场大哭了出来。

“大家先冷静！”

李老师的提高声音，盖过了所有哭闹声。

“只是跳转而已！未必就是高危畸界！

我先出去看看情况，确定我们在哪，同学们先待在教室里，能活动的同学先尝试把被卡住的人救出来！”

李老师嘱咐一句，伸手摸到讲桌底下的夹层，从里面取出了应急用的手枪。

那把枪预备高中给每间教室都配的，防的就是现在这种突发情况。

李老师熟练检查了弹匣，拉动枪栓，确认没问题后，才一步步走向教室门。

教室门已经因为严重变形，门框都歪了。

李老师试着推了推，门纹丝不动。他于是深吸一口气，抬起脚，对着门扇狠狠踹了两下。

“哐当” 一声，变形的门板终于被踹开一道缝隙。

李老师侧过身挤出门外，临走前还不忘回头叮嘱：

“同学们千万别乱跑，我很快回来。”

寒渊这边也是赶紧走向墙根的桌椅堆。

几个男同学正在拆卸桌椅救人，寒渊也打算搭把手。

沈夏夏也在旁边帮忙，她正试图把最外面的一把椅子拉开，可椅子被其他桌子卡得太紧，她咬着牙使劲，脸颊都憋红了，还是没能抽出来。

“沈夏夏，我来帮你。”

寒渊走过去，双手抓住椅子腿，和沈夏夏一起用力。

“一、二、三！”

哗啦一声，卡住的椅子终于被拉开，底下露出一个女生的身形。

“救我一下！我的腿被压住了！”

被压住的女生带着哭腔喊道，挥了挥胳膊。

寒渊刚想弯腰去移开压在她腿上的桌子，就听见教室门外传来一声大骂 ——

“操。”

那是李老师的声音。

寒渊愣了一下。

他认识李老师一年，从没听过爆过粗口。

下一秒，李老师就挤进门来，脸色比刚才出去时还要白，呼吸也变得有些急促。

他一进来，就对着教室里的学生说道：

“同、同学们，都别慌，也别大声说话。我们现在的情况，确实有点复杂，但只要冷静，肯定能……”

“老师！”

最前面的一个男生也看出了李老师的表现不对劲，便忍不住打断他，

“您就直接告诉我们吧，我们到底在哪个畸界啊？”

李老师的喉结动了动，像是很难开口，过了几秒，才低声说道：

“是……第 243 号畸界，永夜都市。”

“永夜都市？”

有同学小声重复了一遍，显然没听过这个名字。

大家才高一，学过的畸界数量并不多，其中也并不包括这个所谓“永夜都市”。

“‘永夜都市’，科学部发布的三次‘高危畸界名单’里，永夜都市每次都在列。”

李老师的声音有点干，他靠在门框上，似乎在支撑自己的身体。

他缓缓冲同学们继续解释：

“就像畸界名字说的那样，这里没有白天，永远是黑夜，而且……这座城市的角落里，有怪物潜伏，光已知的就有三种，分别是……”

“老师！你等一下！”

一个女生突然尖叫起来，声音里满是恐惧。

她指着李老师的身后，手指抖得厉害，脸色惨白如纸：

“老、老师！您背后……有两个影子！”

所有人的目光瞬间都投向李老师的身后。

昏黄的应急灯光下，李老师的影子落在倾斜的地面上，可在他的影子旁边，还叠着另一个影子。那个影子比他的影子更瘦、更长。

而且……影子的头是裂开的。

像一簇黑色的肉芽。

第1章 开局万亿冥币

夜晚九点。

教室里灯火通明，教室外一片漆黑。

这个时间，正是高三学生的晚自习，还有四十分钟就要下自习了。

教室里，陈木猛地睁开双眼，迷茫的看着周围。

愣了片刻后，他才缓过神来，不可思议的喃喃自语：

“我……居然重生了……”

陈木清楚的记得，他活到了诡异末世的第五年。

诡异末世中，诡异横行，人间成了一幅炼狱的景象。

在一个个死亡场景中，只要稍微违反规则，就会招致诡异的攻击。

运气好点的，缺胳膊断腿，运气差的，便直接成了诡异口中的食物。

在诡异末世中，想要活下来，要么和诡签订契约，要么有道具，要么有非凡的智慧，要么……有冥币！

当然，无论是实力、智慧还是冥币，都不是那么容易得到的！

特别是冥币，普通的冥币自然没用，真正能让诡异动心的，是末日降临后的冥府冥币。

想要获得这种冥币，难如登天！

一旦得到了诡异冥币，在末日中便能如鱼得水。

只要拿出的冥币足够多，诡王都能在你面前臣服。

上一世中，陈木侥幸活了五年，在机缘巧合之下，他找到了冥府银行。

末世之中，有传言称，冥府银行藏着万亿的冥币。

只要有了万亿冥币，末世就是天堂！厉诡都是你的仆从！

当时的陈木被一个个诡异场景折磨疯了，他决定豁出去，抢一波冥府银行。

能在末世中苟活五年，陈木多少还是有点本事的。

他手里有一枚空间戒指，是最稀有的道具之一，能够装下无数的冥币。

没成想，在陈木动手的时候，惊动了冥府银行的机关和诡王。

霎那间，无数的地狱烈火熊熊燃烧，愤怒的诡王临空而起，要将陈木吞噬殆尽。

眼见着就要穷途末路，陈木心里一横，使用手里的空间戒指。他大吼一声，居然将整个冥府银行吸进了戒指中。

不过，很快，陈木就被熊熊烈火和诡王杀死。

临死之前，陈木自嘲的笑了笑。

那一刻，自己成为了末世中最有钱的人，却没想到还没来得及花出去，就这么死了。

他不甘心啊！

好在，更让陈木没想到的是，他居然重生了！

回过神来的陈木，赶忙摸了摸手指。

下一秒，他的眼神中透露出了狂喜：

重生了，但是戒指还在！

不仅如此，陈木更加震惊的发现，

戒指中的冥府银行，居然也还在！

里面的亿万冥府冥币，陈木能够随意取用！

可能是由于某些特殊原因，陈木重生的时候，把戒指和冥府银行、万亿冥币带了过来。

开局就有万亿冥币！

即使在末世中锤炼了五年，但这种激动还是让陈木难以平静。

花了五分钟，陈木终于平复下激动的心情，开始打量起目前的处境。

陈木抬头看了眼教室上的电子钟，上面的时间是6月份！

陈木没有记错的话，诡异末世是五年前的5月降临的，也就是说，此刻诡异末世已经降临了一个月。

不过，周围一如往常，同学们还在上着自习，班主任坐在讲台上批改试卷，周围还挂着考试加油的标语。

教室外的操场上，也是一片宁静的景象。

对此，陈木并不意外。

诡异末世已经降临了一个月，只是现在影响还比较小，大部分人还没有受到波及，正常的秩序还在维持。

陈木知道，诡异末世的影响是逐渐扩大的。

刚开始的时候，全球可能只有几个人，会受到影响，被迫参加诡异场景，在诡异场景的规则中挣扎求生。

收到诡异任务的人，需要在指定时间到达诡异场景。

诡异场景有大有小，有的是单人任务，有的是多人任务。

甚至发展到最后，诡异末世降临两年后，会出现一个城市的人共同进入一个诡异场景，那将是人间炼狱。

在诡异场景中完成任务，会获得奖励，但是这种幸运儿毕竟是少数。

即使侥幸活了下来，未来还有更多的诡异场景出现。

随着时间的推移，被卷入诡异场景的人越来越多，秩序崩塌，人人自危，末世景象。

陈木没记错的话，现在是暴风雨前的宁静，再过最多一个月，秩序就会失控，那时候人们会见识到诡异末世的恐怖。

“诡异场景是可以购买的，诡异也可以雇佣。一个月的时间，我要尽可能买下更多的诡异场景，雇佣更多的诡异，得到更多的道具。”

陈木深知，末世之中，手上的冥币很多，但是他也得有实力才行。

否则重生之前，陈木有了万亿的冥币，却还是横尸当场。

陈木看了眼教室里的景象，若是仔细观察，能发现的出来，一个月的时间，诡异末世已经在改变着每个人。

同学们虽然桌上摊着书，但却没有几个人在看书。

更多的人在窃窃私语，脸上流露出惊恐和不安。

可见，他们对诡异场景有所耳闻，对诡异末世中的一些规则，已经在一个月内初步了解了。

比如：

收到诡异任务必须得参加，不参加会死亡；

诡异任务随机出现，会不会收到诡异任务、什么时候收到、收到几次，一切看自己的运气。

不过还没人意识到，诡异末世已经降临，他们还在期盼秩序稳定，希望一切都会过去。

所以，同学们还在上学，老师还在上课，正常秩序在勉强维持。

突然间，教室里传来一声尖叫，一个女生刚才还和同桌聊得正欢，此刻却眼神惊恐，用颤抖的手指指着自己的课桌。

只见她的课桌上，出现了一张血红的字条，字条上写着：

【诡异任务：午夜食堂】

与此同时，教室里另外两名同学的桌上，也出现了同样的纸条。

出现这种纸条，意味着不幸被诡异任务选中，需要去诡异场景中完成任务。

陈木看着自己的桌子，他的桌上也出现了纸条【诡异任务：午夜食堂】。

对此，陈木毫不意外，因为在重生之前的他，也在这个时间，收到了这一诡异任务。

与其他几个人的惊恐相反，陈木不仅不惊恐，在他的眼神中，反倒流露出一丝兴奋。

第3章 危险的客人

进入食堂大门，里面的血腥味越发浓郁起来。

昏暗的食堂内，出现了几个包间。

几头全身腐烂的恶诡，手里端着一盘盘红色的菜肴，正在餐厅和厨房内来回穿梭。

女诡经理对着陈木几人说道：“你们有三分钟的时间，换好侍者的制服。”

说完后，女诡经理指着旁边一个房间，房间门口写着“更衣室”。

陈木率先带头，推开更衣室的门走进去。

其他几人则面面相觑，被吓得直哆嗦，咬了咬牙跟在陈木身后。

更衣室里，弥漫着一股刺鼻的腥味。

几件制服挂在墙上，或多或少沾了点血迹。

陈木最先进来，是为了选个最干净的穿上。

后面几人来的晚了，只能选陈木挑剩下的。

仅仅一分多钟后，几人就换好了制服。

见到穿好了工作服的几人，女诡经理点了点头，对他们的速度很满意。

紧接着，女诡经理将几人带到一个包间门口，说道：

“包间里有一位客人，接下来的一个小时，你们作为侍者，需要满足客人的需求。”

说完，经理打开门，示意陈木几人进入包厢。

包厢中间有一个圆形的桌子，坐着一个只有着半个头的诡异。

此刻，诡异正在低头用餐，腐烂的气息从它身体散发出来。

只见诡异拿着勺子，正将一碗黏糊糊的汤，从它破碎的嘴巴灌进去，其中一部分汤汁流到了桌子上。

“你，帮我把流出来的汤擦干净。”

诡异伸手一指，用它只剩下半截的指头，指向了其中一个女生。

这个女生名叫赵梦萌，被点名的她脸色惨白，用求助的目光看向陈木。

陈木察觉到了她的目光，赵梦萌露出了可怜的表情，她的身体不自觉地贴向陈木，慢慢的在陈木胳膊上挤压，用可怜的声音小声说道：

“陈木，我好怕，你能不能帮帮我……”

作为同班同学，陈木知道赵梦萌的为人。

这个女人看着清纯可爱，实则心机颇深，知道怎么利用自己的美貌，给自己获得最大的利益，在其他班同时谈了好几个男朋友，也算是时间管理大师了。

闻言，陈木露出了不屑的表情。

他在诡异末世活了五年，自然不是什么圣母。

想让自己替她送死？除非自己脑袋有病。

赵梦萌本以为陈木一个小雏男，自己施展一下女性魅力，就能轻松拿捏，让他像那些舔狗一样，给自己办事。

这种套路，赵梦萌已经用过很多次了，其他班级的几个小雏男，就这么被他她轻松拿捏。

然而，陈木根本不吃这套。

被陈木干脆地拒绝后，赵梦萌心中对陈木多了丝怨恨，但表面上仍然楚楚可怜。

无奈之下，她只能深吸一口气，咬了咬牙朝着诡异走去。

来到诡异身边后，赵梦萌发现，周围并没有抹布。

为了不违反诡异的命令，她只能用制服的袖子，将餐桌上洒落的汤汁一点点擦干净。

冰冷的汤汁浸湿了袖口，散发着难闻的恶臭，让赵梦萌差点没吐出来。

强忍着恶心，她终于把餐桌擦干净了。

诡异似乎很满意，它从口袋里掏出了一张冥币，递给了赵梦萌，“这是给你的小费。”

顿时，赵梦萌的眼睛一亮。

诡异末世降临了一个月，有关冥币的传闻，赵梦萌自然有所耳闻。

她听说在诡异任务中，冥币是一种极强的道具。只要有了冥币，在诡异任务中能解决很多麻烦。

甚至有人在网上说，自己曾经在诡异任务中违反了规则，但是用冥币让诡异网开一面。

作用如此强大的冥币，自然引得无数人追捧。

然而，获得冥币的方式极为困难，导致了冥币极其稀缺。

网上甚至有富豪，出了一百万的高价，才买到了100冥币！

赵梦萌看着手里的10冥币，像是拿到了护身符一般，嘴角露出了兴奋的笑容。

她看了眼陈木和其他女生，眼神中露出了嘲讽和不屑。在她眼中，她手握着10冥币，已经和陈木几个身无分文的人，不是一个等级了。

其他几人的眼神中，也露出了羡慕的表情。她们只在传闻中，听说冥币是极为稀有的珍稀物品，如今赵梦萌居然拿到了10冥币的小费。

然而，陈木还是一副平静的模样，仿佛看穿了一切。

在诡异任务中，没有免费的午餐！

陈木曾经做过午夜食堂的任务，他知道，拿了诡异的冥币，是要付出代价的，赵梦萌高兴的太早了。

只见餐桌上的诡异，突然拿起一个空盘子，对着赵梦萌说：“这盘菜我吃完了，帮我把盘子撤出去吧。”

在兴奋状态的赵梦萌没有迟疑，一手拿着冥币，一手接过盘子，拿着盘子就对外走。

可是，她没有注意到，诡异的脚从桌子下伸了出来，挡在了她的脚下。

只见赵梦萌刚走出两步，就被诡异的脚绊了一下，一个踉跄摔倒在地上，手里的盘子也滑落了下来。

只听到哗啦啦的声音，盘子在地上摔成了碎片。

几秒钟后，包间的门从外打开，听到动静的女诡经理走了进来。

当看到地上摔成碎片的盘子后，经理的表情顿时变得难看起来，它看了眼几个侍者，用生气的口气说道：

“是谁把盘子摔碎的？破坏餐厅的盘子，是要受到惩罚的！”

赵梦萌脸色刷的一下变得惨白，她看向餐桌边的诡异客人。

此时，客人的半张脸上，露出了戏谑的表情。

显然，这个诡异客人并不是什么善茬，它是故意绊倒赵梦萌的，想要看一出好戏。

赵梦萌看了眼不远处的陈木，盘子碎裂的地点，就在陈木脚边。

突然，赵梦萌一咬牙，指着陈木说道：

“是他！他把盘子摔碎的！”

陈木皱了皱眉头，他没想到这个女人这么不要脸，自己拒绝替她送死后，就对此怀恨在心，闯了祸之后还想嫁祸自己。

不过陈木并没有太过惊讶，因为这种事情他见多了。

什么恩将仇报、背后捅刀子……

陈木见过太多冷暖炎凉。

赵梦萌的嫁祸，对陈木来说不过是小儿科。

而且，陈木知道，在赵梦萌嫁祸自己的那一刻，赵梦萌的死期已经到了。